【沙中線】土瓜灣站廢料建牆 盧偉國稱司空見慣：駛唔駛下下通報

【沙中線】土瓜灣站廢料建牆 盧偉國稱司空見慣：駛唔駛下下通報

立法會鐵路事宜小組委員會今日（6日）召開特別會議，商討土瓜灣站及會展站工程問題。對於早前有議員揭發土瓜灣內牆以建築廢料代替石屎建造，港鐵今日承認該牆有18%以建築廢料建造；立法會工程界議員盧偉國對此表示，在工程界利用建築廢料作回填屬「司空見慣」，更指出「駛唔駛下下通報，根本唔係一個問題」。

早前土瓜灣站被揭發內牆以建築廢料代替石屎建造，且未有事先通報港鐵。港鐵工程總監黃唯銘今日於會議中首次承認該牆有18%以回填物料建造，指出是「業界常見的做法」。

盧偉國：惰性廢料可作回填物料

立法會工程界議員盧偉國對此做法，解釋建築廢料分為惰性及非惰性，惰性物料可用作填海及工程回填物料，而非惰性的則不會用作回填之用，盧偉國稱土瓜灣工程利用惰性的回填物料屬司空見慣，根本不需懷疑。問及承建商於利用建築廢料建牆未有事先向港鐵通報的做法，盧偉國則表示「駛唔駛下下都通報，呢啲係標準野，好奇怪點會有人大造文章」。

至於土瓜站承建商擅自削筋一事，未有事先向港鐵通報，盧偉國認為做法不恰當，惟對於承建商的解釋可以接受，亦稱純粹是「工程上技術問題，無任何違法」，他建議日後承建商應就工程事件與港鐵加強溝通。

仆街啦

真係用廢料起牆

港鐵管唔掂仲要搵人9 up 辯護
整臭曬工程界

恭喜香港成功與強國接軌

人地明明話啲廢料用黎“壓倉”， 又比你班on 9 踢爆

你話私人樓我未做過唔知
政府野/地鐵夠膽咁玩 平時落石屎前一個膠樽蓋都要你拎走

唔係有分主唔主力牆咩?
唔係主力通常都係求其
之前咪有單用發泡膠